<h3>Что это?</h3>

<p><em>"Обалдитель"</em> — это телеграм-бот, который играет с пользователем в устный вариант «Балды», удачно реализуемый через чат. Найти, где поиграть в такой вариант «Балды», у нас не получилось. Сейчас он умеет играть вдвоем: компьютер VS человек на базе частотного словника. У нашего проекта есть и перспективы на будущее: <ul>
<li>многопользовательский режим </li>
<li>улучшение визуала</li>
<li>возможность добавить в игру слово, предложенное игроком (если база существующих слов окажется недостаточной) </li>
<li>уровни сложности</li>
<li>поддерживающие фразы от бота при определенном счете</li>
<li>выдача определения получившегося слова по запросу игрока</li>
</ul></p>

<h3>Структура репозитория:</h3>

<ol>
<li>bot.py - исходный код бота</li>
<li>wordlist_micro и wordlist_test - словники для тестирования (словом бот считает каждую строку в заданном кодом словнике)</li>
<li>леммы с абрикосами - название основного игрового словника (в нём почти 9000 частотных слов) :)</li>
<li>amvera.yml — технический файл, нужен для хостинга
</ol>

<h3>Ресурсы</h3>

<p>При написании бота мы использовали библиотеку pyTelegramBotAPI, потому что она оценивается пользователями в сети как простая, имеет много гайдов и обладает необходимым набором инструментов. Импорт библиотеки осуществляется через import telebot. Документация библиотеки доступна по <a href="https://pytba.readthedocs.io/ru/latest/index.html">ссылке</a>. Также бот может зачесть неизвестное ему слово, посмотрев его в Викисловаре – для этого мы устанавливаем и импортируем библиотеку requests.
Для создания словника мы воспользовались Новым частотным <a href="http://dict.ruslang.ru/freq.php">словарём</a> русской лексики (Ляшевская, Шаров 2009) на основе НКРЯ</p>

<h3>Что успели к предзащите:</h3>

<ol>
<li>Написать костяк бота: он может загадывать слова из ограниченного словника, а ввод букв игроком возможен только через консоль. Но с ботом уже можно поиграть в драфтовый вариант "Балды"</li>
<li>Написали правила игры </li>
<li>Наметили варианты расширения базы слов бота</li>
</ol>

<h3>Что наш бот умеет сейчас:</h3>
<ol>
<li>Играет в Балду по правилам :)</li>
<li>По командам отправляет инструкцию по работе с ботом, правила и пример хода игры</li>
<li>Умеет предлагать подсказки пользователю по запросу</li>
<li>Умеет обращаться с блефом пользователя и проверять, находится ли слово не из словника в Викисловаре</li>
<li>Может завершить игру досрочно по запросу пользователя</li>
<li>При отправке сообщений между играми может рассказать забавный факт по запросу пользователя</li>
</ol>

<h3>Вопросы и трудности с предзащиты, уже устранённые в ходе работы:</h3>

<ol>
<li>Выбрали название и аватарку :)</li>
<li>Разобрались с механикой пользовательского блефа</li>
<li>Решили, как бот будет искать слова и подобрали оптимальный реализуемый вариант</li>
</ol>

<h3>Список участвующих в создании:</h3>

<ul>
<li>Ольга Ахсахалян</li>
<li>Анастасия Еремина</li>
<li>Дарья Жижерина</li>
<li>Мария Огурцова</li>
<em>студенты 1 курса ФиКЛ НИУ ВШЭ</em>
</ul>
